1. Меню, тулбар и статусбар, последние два должны убираться при необходимости.
   Тултипы. 
   Пункты меню - Новая, загрузить, сохранить, сохранить как, список недавно
   открытых игр, опции.
   Статусбар всегда должен отражать информацию о текущем состоянии
   ("ход первого игрока", "победил второй игрок" и т.д.)
   
2. Изменяемый размер основного окна, если возможно по условиям задачи.
   Игровое поле должно центрироваться в окне. Без скроллинга.
   
3. Сохранение данных игры в memory-mapped file.
   Контроль правильности файла.
   
4. Выбор всех цветов (фона, фигур и т.д), кроме битовых карт. 
   Выбор шрифта, если имеет смысл.
   
5. Сохранение настроек (цвета, шрифт и т.д.) в реестре для текущего  пользователя.

6. Undo и Redo на любое число ходов.
   Должно быть возможно всегда, в т.ч. и непосредственно после загрузки ранее сохраненной игры.

7. История ходов и ее просмотр в отдельном окне.
   Формат записи о ходе придумать самостоятельно.

8. Запрет запуска второй копии приложения, если первая копия уже запущена.